{
    "question": "Tolong jawab pertanyaan ini dengan cara yang jelas !!    jika naik bentor , Dinda akan sampai di sekolah dalam waktu 45 \r\n menit dengan kecepatan rata rata 20 km/jam. Berapa kecepatan rata rata \r\n bentor agar Dinda sampai di sekolah dalam waktu 30 menit ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<strong><em>Cara:</em></strong><br>pecahan berbalik nilai:<br>t1=45 mnt<br>v1=20 km/jam<br>t2=30 mnt<br>v2=?<br><br>[tex]30x=45.20 \\\\ 30x=900 \\\\ x=900/30 \\\\x=30 km/jam[/tex]<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Sederhananya pakai perbandingan waktu aja, dalam hal ini waktu akan berbanding terbalik dengan kecepatan jika jarak yang ditempuh sama.<br>Maka hasilnya :<br><br>[tex] \\frac{45}{30} .20 =  \\frac{900}{30} = 30km/jam[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghitung-perbedaan-dan-persamaan-dan-perbedaan-l-876",
            "question": "Bagaimana cara menghitung perbedaan dan persamaan dan perbedaan linear satu variabel ? Tolong jelaskan dengan jelas !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau pakai pendapat saya, persamaan linear satu variabel itu hanya mengunakan 1 variabel untuk penyelesaiaanya misalnya: x, y, dsb. sedangkan perbedaan linear satu variabel itu dalam penyelesainnya terdapat kata\u00a0<u></u><strong>tidak\u00a0</strong>atau\u00a0<strong>bukan</strong> misalnya: \u00a0dalam persamaan ini:<br>3x + 12 = 24, {x| x &lt; 5, x E\u00a0bilangan prima}<br>3x = 24 - 12<br>3x = 12<br>x = 4<br>jadi, x = 4\u00a0<strong>bukan\u00a0</strong>penyelesaian dari persamaan 3x + 12 = 24, {x|\u00a0x &lt; 5, x E bilangan prima}<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,<br>silahkan ditanyakan kalau tidak mengerti dengan jawaban saya tadi ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1nilai-t-yang-memenuhi-persamaan-21-2t232t-adalah-2nilai-y-178",
            "question": "1.Nilai t yang memenuhi persamaan 2(1-2t)=23+2t adalah    2.nilai y yang memenuhi persamaan 9-y=3y-7-2y-6 adalah\r\n3.solusi dari persamaan 5(2z-1)-3=4z-3 adalah z=\r\n4.akar persamaan 6t-7=5(t-2)+3 adalah\r\n5.akar dari persamaan 1-(5+9p)=6-(4p-1) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.) 2 ( 1 - 2t ) = 23 + 2t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2 - 4t\u00a0 =\u00a0 23 + 2t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 2 - 23 = 4t + 2t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 - 21 = 6t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 - 3\u00a0<u> 1\u00a0 </u>= t<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br><br>2.) 9 - y = 3y - 7 - 2y -6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 9 + 7 + 6 = 3y - 2y + y<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 22 = 2y<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 11 = y<br><br>3.) 5 ( 2z - 1 ) - 3 = 4z - 3<br>\u00a0\u00a0\u00a0 10z - 5 - 3 = 4z - 3<br>\u00a0\u00a0\u00a0 10z - 4z = -3 + 5 + 3<br>\u00a0\u00a0\u00a0 6z = 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 z = <u>5</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6<br><br>4.) 6t - 7 = 5 ( t - 2 ) + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 6t - 7 = 5t - 10 + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 6t - 5t = - 10 + 7 + 3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 t = 0<br><br>4.) 1 - ( 5 + 9p ) = 6 - ( 4p - 1 )<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 1 - 5 - 9p = 6 - 4p + 1<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  1 - 5 - 6 - 1 = 9p - 4p<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  - 11 = 5p<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  - 2\u00a0<u> 1\u00a0</u> = p<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ubahlah-bentuk-akar-berikut-menjadi-bilangan-pangkat-pecahan-226",
            "question": "1.ubahlah bentuk akar berikut menjadi bilangan pangkat pecahan !    a.\r\nb.\r\nc.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. [tex] 15^{ \\frac{1}{3} } [/tex]<br><br>b. [tex] \\sqrt[5]{ 2^{5 x 2} } [/tex] = [tex] \\sqrt[5]{ 2^{10} } [/tex]<br>\u00a0\u00a0  = [tex] 2^{ \\frac{10}{5}} [/tex]<br>\u00a0 = 2\u00b2 = 4<br><br>c. [tex] 17^{ \\frac{5}{3} } [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4x23-2x126x34-jawab-310",
            "question": "4x+2/3-2x+1/2=6x+3/4 \r\njawab;",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4x + 2/3 - 2x + 1/2 = 6x + 3/4<br>4x - 2x - 6x\u00a0 = 3/4 - 2/3 - 1/2<br>-4x\u00a0 = -5/12<br>x = -5/12/4<br>x = -5/12 x 1/4<br>x = -5/48<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-naik-bentor-dheni-akan-sampai-di-sekolah-dalam-waktu-45-men-271",
            "question": "jika naik bentor, Dheni akan sampai di sekolah dalam waktu 45 menit dengan kecepatan rata-rata bentor 20 km/jam. berapa kecepatan rata-rata bentor agar Dheni sampai di sekolah dalam waktu 30 menit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=s/t<br>s= vt<br>s=20.45menit = 20.3/4jam =15km<br><br>v=s/t\u00a0<br>v= 15/30menit = 15/1/2jam = 15.2 =30 km/jam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>3/4</u> = <u>x</u><br>1/2\u00a0 \u00a0 20<br>1/2x = 3/4.20<br>1/2x = 3.5<br>1/2x = 15<br>x = <u>15</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0  1/2<br>x = 15.2 = 30<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "roda-sepeda-motor-dengan-jari-jari-20-cm-jika-roda-itu-berputar-745",
            "question": "roda sepeda motor dengan jari -jari 20 cm, jika roda itu berputar sebanyak 1.500 putaran,berapa panjang lintasan yang dilalui sepeda motor itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "k=2x3,14xr<br>k=2x3,14x20=125,6<br>125,6x1500=188400<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Keliling = 2[tex] \\pi [/tex]r\u00a0<br>K = 2 x 3,14 x 20<br>K = 125,6 cm<br><br>Panjang lintasan = K x Putaran<br>Pl = 125,6 x 1500<br>Pl = 188.400 cm<br>Pl = 1.884 m<br><br>Maaf jika ada kesalahan :)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-5-contoh-soal-dan-jawaban-plsv-238",
            "question": "Buatkan 5 contoh soal dan jawaban PLSV",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Soal 1: Penjelajah Gua Bawah Tanah\n\nDua orang penjelajah gua sedang menelusuri dua cabang yang berbeda dari\nsuatu gua bawah tanah. Penjelajah pertama dapat turun 77 meter lebih jauh\ndaripada penjelajah kedua. Jika penjelajah pertama telah turun 433 meter dari\npermukaan tanah, berapa meterkah panjang cabang gua yang telah dituruni oleh\npenjelajah kedua?\n\n<span>Pembahasan Misalkan d adalah jarak yang telah ditempuh oleh\npenjelajah kedua dalam menuruni cabang gua tersebut. Maka permasalahan ini\ndapat digambarkan sebagai berikut.</span>\n\n<span>Sehingga, dari ilustrasi di atas permasalahan tersebut dapat dimodelkan\nsebagai persamaan d + 77 = 433.</span>\n\n\n\nJadi, panjang cabang gua yang telah dituruni oleh penjelajah kedua adalah\n356 meter dari permukaan tanah.\n\n\u00a0\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-k-x-3-lt-x-lt3-x-bilangan-bulat-l-296",
            "question": "Diketahui:    K = {x |\u00a0\u207b3 &lt; x &lt;3, x\u00a0\u2208 bilangan bulat }\r\nL = {lima bilangan cacah pertama}\r\nM = {x | x&lt;5, x\u2208 bilangan asli}\r\n\r\ntentukan:\r\na.K U L\r\nb.K U M\r\nc.L U M\r\nd.K U L U M\r\ne.K\u00a0\u03a0 M\r\nf.K\u00a0\u03a0 L\r\ng.K\u00a0\u03a0 L M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "K = {-2,-1,0,1,2}<br>L\u00a0= {0,1,2,3,4}<br>M = {1,2,3,4}<br><br>jawaban\u00a0<br>A. A={-2,-1,0,1,2,3,4}<br>B. B={-2,-1,0,1,2,3,4}<br>C. C={0,1,2,3,4}<br>D. D={-2,-1,0,1,2,3,4}<br>E. E={1,2}<br>F. F={0,1,2}<br>G. yang ini soalnya gak jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upik-membuka-usaha-keripik-kentang-yang-dipasarkanpada-ibu-ibu-d-830",
            "question": "Upik membuka usaha keripik kentang ,yang dipasarkanpada ibu-ibu di sekitar komplek upiktinggal. Agar pembeli tidak kecewa upik harusberusaha potongan kripiknya sebagus mungkindan hampir sama panjangnya. Setelah digorengUpik menimbang berat keripik kentang itu,ternyata dari 8 butir kentang diperoleh kripikdengan berat 1,2 ons.    a. Jika tetangga upik memesan 2 kg keripik,Berapa butir kentang yang harus digorengupik\r\n.b. Berapa butir kentang digoreng untuk membuat6 kg keripik\r\n.c. Berapa kg keripik yang dihasilkan dari 60butir kentang\r\n.d. Sajikan data perbandingan pada tabel dangambarkan grafiknya pada koordinat kartesius.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "8 butir\u21d21,2 ons =12 kg<br>80 butir\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a01,2 kg<br>800butir\u21d2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 12 kg<br>a.800butir\u21d212kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 ? \u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d22kg<br>800/x=12/2(disderhanakan menjadi 6/1)<br>6x=800<br>x=800/6<br>x=133,33 =134 butir<br>b.800/x=12/6(di sederhanakan mnjadi 2/1)<br>2x=800<br>x=800/2<br>x=400 butir<br><br>\u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cari-nilai-x-144",
            "question": "Cari nilai x..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{x-5}{2} =0\n  [/tex]<br>x-5 = 0<br>x = 5<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]  \\sqrt{ 5^{x-5} } =1\n [/tex]<br>[tex] 5^{x-5} pngkt 1/2= 5^{0} [/tex]<br>(x-5)/2=0<br>x=5<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}